公屋冇地位論popo母校正式同佢割蓆

//就本校舊生發表公屋地位言論之聲明//

中華基督教會蒙民偉書院校友會 (下稱「本會」)近日於各媒體留意到，一位中華基督教會蒙民偉書院的舊生，於執行警察職務時，公開向參與示威的民眾表達「居住公屋沒有地位」(原句：你住公屋有乜X嘢地位呀)之言論。本會就有關警員的行為表示強烈譴責，並強調有關言論不代表本會及其他校友之立場。

香港的公營房屋為莘莘學子提供穩定居所，為香港發展提供基礎，更是香港不少知名翹楚的成長之處。「公屋之父」鄔勵德(Michael Wright) (1912-2018)曾指出：「任何人不論他在社會的地位高低，都應該受到尊重的對待」。本會深信「英雄莫問出處」，任何人的成就或待遇絕對不應該以其出身、社經背景或社會地位作論斷。

我校位於觀塘區，春風化雨四十五年，校風純樸，為區內居住於公屋的適齡學童提供優質教育。優質的教學質素和校訓「明辨篤行」教育一眾校友明辨是非，勇於實踐真理。當中不乏於各行各業有傑出成就的校友，為社會作出貢獻。

本會必須指出，聲明並非針對任何人的立場或職業。按香港警務處的公開指引，警務人員理論上應「以專業態度服務市民」。由此，本會聲明針對的，是不能控制其情緒、缺陷紀律，且無視專業態度的警員，本會恥與為伍。

中華基督教會蒙民偉書院校友會
二零一九年十月四日